輕度弱智清潔工涉管有廁所清潔劑 早前被判監八個月 今上訴得直 當庭釋放

#高等法院三樓一庭
#李運騰法官

👤李(32) #不服刑罰上訴 (#20200122屯門 管有攻擊性武器;於6月12日被判處8個月監禁)

控罪：管有攻擊性武器

案情：於1月22日在屯門河田輕鐵站的公眾地方無合法權限或合理辯解，攜有攻擊性武器，即一樽鹽酸及一支雷射筆

‼️判處十二個月監禁，認罪扣減後至八個月。被告獲保釋等候上訴。

速報：被告當場釋放

邵家臻
發仔之前承認在公眾地方管有攻擊性武器罪，辯方求情指發仔有輕度智障，惟署理主任裁判官指輕度智障並非減刑理由，判處發仔入獄八個月，幸最終獲准保釋等候上訴。今天就是上訴日，得就冇事，唔得就即時收監，天可憐見，請大家集氣。

好消息呀

DOJ 會否上訴

弱智又搞
14歲又搞
dllm

"署理主任裁判官指輕度智障並非減刑理由"

CLS

On9 清潔工管有清潔劑都犯法

DOJ上訴埋啦，都唔爭在

欺凌者的特徵黎

認咗罪都可以上訴定罪？

獲保釋等候上訴，唔係定罪（佢自己認罪）
之前裁判官唔比佢保釋等候上訴

屌你老母清潔工有清潔劑比人告已經夠on9
而家仲要上訴先甩罪
仲相信法律？

鹽酸
屌你老母

無事就好

震驚百萬藍人的氫氯酸

究竟邊個先弱智
高學歷狗官

清潔工管有廁所清潔劑 到底係邊個仆街律師叫佢認罪？

係完全無事定保釋等上訴？

政府真係玩嘢無成本
屌佢老母
一啲同情心同理心都冇

愈自卑愈需要用咁嘅手段獲得自尊

越嚟越似甚至超越周星星既戲

似係保釋番出黎

但到底邊個仆街律師 教佢認罪？

清潔工拎清潔液咁合理都無得打？

有白卡都仲唔係金身？？

建議僱員向僱主索取「授權使用物品 --- XXXX」 通知書， 有乜野問返腦細， 一陣返返下工俾人捉去坐監點算

藍絲先係呀

完全無事

推

即係裁定佢係實際上冇能力做依啲野

被告當場釋放

痴線

可能係雷射筆

好嬲好嬲咪阻住翻工啦屌你老尾

本身還押，可以保釋咪當場䆁放

應該係上訴刑期

7月保出左出黎啦

感動

Conviction quashed??
I think more like sentence appeal
之前還柙坐夠CA刑期所以立即放

講得唔清楚添,個無事係呢單案刑期下調至可以即放

上次判刑:
#屯門裁判法院第一庭
#張潔宜署理主任裁判官
#20200122屯門

李(32)🛑已還押逾4個月

控罪：管有攻擊性武器

案情：於1月22日在屯門河田輕鐵站的公眾地方無合法權限或合理辯解，攜有攻擊性武器，即一樽鹽酸及一支雷射筆

‼️判處十二個月監禁，認罪扣減後至八個月‼️

1648 再開庭，辯方表示會上訴，並向裁判官申請擔保。

✅裁判官批准被告擔保外出✅

擔保條件：
1000蚊保釋
不得離開香港
一星期一天向警署報到

最尾個仔要認罪，智能障礙，比狗兇兩兇就驚架，佢要認，律師都冇計，最多都係比法律意見姐

屌, D狗就係想到呢D
認唔認, 打唔打甩佢地跟唔理
最重要還押左你先

屌， 我都唔撚明，點解呢啲周街有得買既野可以入到罪
仲要判咁重， 真係好撚on9

勁，打得甩

樓豬澄清下，好多人誤會

人間悲劇
咁樣既人被逼上法庭 一定嚇到佢心理陰影

pinned

巴士司機有士巴拿果單又係on撚99

剩識恰弱勢人士屌你老母

無仇報，無啦啦比人屈

真係痴撚線...

唔明班傻閪有咩咁開心。上次又打曬飛機又贏。

推 其實點解班狗咁介意721？連記者報導721查冊都要拉 - 分享自 LIHKG 討論區

Cctoy手足

智商只得11歲的輕度智障清潔工，今年1月在屯門警署附近被搜出廁所清潔劑、石油氣及雷射筆，他早前承認一項在公眾地方管有攻擊性武器罪，遭裁判官張潔宜判囚八個月。他不服刑罰上訴，案件今於高等法院進行聆訊。李運騰法官考慮所有因素，亦考慮到清潔工早前案件於屯門裁判法院開審已被還押四個半月，繼續服刑或會影響更生，相信即使駁回上訴他亦只需坐牢不足一個月，最終批准其刑期上訴，即時釋放，書面判詞將擇日頒布。

邵家臻議員在庭外代表上訴人發言指，李已有最壞打算，法庭現判其上訴得直「令佢安心左好多」，而今日最重要的是能推翻早前裁判官所指輕度智障並非減刑理由的論點，「弱智係一個求情理由黎架，依樣野好重要」，相信是次上訴得直對日後案例會有深遠影響。

弱智都搞真係反智

班垃圾唔搞弱者搞邊個

周星星都拍唔撚出依啲情景

邵家臻:
大家的集氣帶來好消息：發仔上訴得直，當庭釋放。

自反送中運動後，有形形色色的手足被捕，當中不乏一些有智力障礙的朋友。經過今日的審判，發仔的案例未來可以作為其他相似手足參案件參考。

上一次審判，法官指出智障並不是求情理由，但今天的結果告訴全世界，智障，就是求情理由。

發仔要多謝以下的朋友:
晴晴
Winnie
律師團隊
芒果姐姐
契媽
亞窿
義工哥哥姐姐
所有關心他的手足
再一次感謝大家對發仔的關心。

國際線有任 請每日推Post

仆街。坐咗8個月。屌佢死黑警

721白衣人又唔敢拉

5毛死開啦

冇後果緊係搞
權力咁好用
學校都有欺凌 恰完人冇後果又可以搵人出氣 個個都唔會停